英外交部報告首次強烈表示香港一國兩制出問題（曾焯文報導）

英外交大臣侯俊偉在昨日發表的半年香港報告中表示：「我擔心在公民和政治自由方面，香港高度自治正減。擔憂由最近發生的事而起，例如禁制香港民族黨、政治篩選選舉候選人，以及金融時報亞洲新聞編輯被逐，似乎出於政治動機……堅持聯合聲明規定的權利和自由是持久的承諾，聯合聲明仍然是保證香港未來穩定繁榮的最佳方式，並令香港得以繼續利益中國其他地區以至於世界其他地方。」香港監察Hong Kong Watch主席羅傑斯Benedict Rogers評論：「這是外交及聯邦事務部首次在半年報告中清晰強烈，公開表達，一國兩制並非所有方面運作都良好。英國政府的訊息轉變反映香港局勢嚴重惡化……捍衛香港生活方式符合所有人利益。」

外交大臣寫道，一直「關注最近香港承受的壓力，要香港邁向中國大陸對公民和政治自由的解釋，實際禁止論辯某些議題。雖然英政府不支持香港獨立，但我很清楚，言論自由，包括憲制事宜，乃係聯合聲明所保障的權利。」

外交大臣明確指出：「如果香港要繼續吸引國際貿易，繼續做安居樂業的地方，吸引天下，則其高度自治，以及令其獨特和成功的生活方式，必須保持。」

外交大臣書面總結：「一國兩制一直對香港和中國非常有利，並可繼續落去……堅持聯合聲明規定的權利和自由是持久的承諾，聯合聲明仍然是保證香港未來穩定繁榮的最佳方式，並令香港得以繼續利益中國其他地區以至於世界其他地方。」

香港監察主席羅傑斯Benedict Rogers評論：「這是外交及聯邦事務部首次在半年報告中清晰強烈，公開表達，一國兩制並非所有方面運作都良好。英國政府的訊息轉變反映香港局勢嚴重惡化。報告強烈重申英國對香港的承諾，相當正面。我希望其他國際政府都注意到英國的強烈立場，志同道合的國家會站在一起，強調香港自由好重要。」

「外交大臣侯俊偉注意到一國兩制對確保香港國際金融中心地位，舉足輕重。香港自治令其能夠在該區發揮獨特作用。人人皆應關注自由法治，尤其是商界，捍衛香港生活方式符合所有人利益。香港政府必須採取行動，保護香港亞洲國際都會的聲譽。」

Photo credit: RTHK
Source:

外交大臣書面總結：「一國兩制一直對香港和中國非常有利，並可繼續落去……堅持聯合聲明規定的權利和自由是持久的承諾，聯合聲明仍然是保證香港未來穩定繁榮的最佳方式，並令香港得以繼續利益中國其他地區以至於世界其他地方。」

最後總結反哂前面講既野

習帝仲以為自己國力十足可以提早收一國兩制皮, 連個框掉埋都無問題, 依家又提翻一國兩制港人治港高度自治
根本香港係洗錢基地, 無左一國兩制對好多國家都會好麻煩, 包括支共

歷史文件